\newpage
%TN: Ehrenwörtliche erklärung ---> Aus iPool übernommen
\pagenumbering{gobble}
% Keine Kopf- und Fußzeilen ausgeben
\pagestyle{empty}
% Keine Nummerierung für diesen Teil
\chapter*{Ehrenwörtliche Erklärung}

Ich erkläre ehrenwörtlich,
\begin{enumerate}
	\item dass ich meine Studienarbeit selbstständig verfasst habe,
	\item dass ich die Übernahme wörtlicher Zitate aus der Literatur, sowie die Verwendung der Gedanken anderer Autoren, an den entsprechenden Stellen innerhalb der Arbeit gekennzeichnet habe,
	\item dass ich meine Studienarbeit bei keiner anderen Prüfung vorgelegt habe.
\end{enumerate}
%LSC: Die folgende Zeile ist Unfug, da eine ehrenwörtliche Erklärung im Gegensatz zur eidesstattlichen Erklärung nicht bindend ist (basiert auf dem Ehrenwort und nicht auf dem Eid welcher Bezug zu § 156, 158 & 161 StGB herstellt) und daher auch keine rechtlichen Folgen hat.
%Ich bin mir bewusst, dass eine falsche Erklärung rechtliche Folgen haben wird.

\vfill
\begin{minipage}[b]{5cm}
   \dotfill\\
    {\footnotesize Ort, Datum}
\end{minipage} \hspace{2cm}
\begin{minipage}[b]{5.5cm}
   \dotfill\\
    {\footnotesize Tobias Niedling}
\end{minipage}


\vspace{2.5cm}

\begin{minipage}[b]{5cm}
   \dotfill\\
    {\footnotesize Ort, Datum}
\end{minipage} \hspace{2cm}
\begin{minipage}[b]{5.5cm}
   \dotfill\\
    {\footnotesize Marc Normann}
\end{minipage}


\vspace{2.5cm}

\begin{minipage}[b]{5cm}
   \dotfill\\
    {\footnotesize Ort, Datum}
\end{minipage} \hspace{2cm}
\begin{minipage}[b]{5.5cm}
   \dotfill\\
    {\footnotesize Linus Scheibe}
\end{minipage}

\vspace{2.5cm}

\begin{minipage}[b]{5cm}
   \dotfill\\
    {\footnotesize Ort, Datum}
\end{minipage} \hspace{2cm}
\begin{minipage}[b]{5.5cm}
   \dotfill\\
    {\footnotesize Lena Schwarz}
\end{minipage}
\vfill